{
  "response_code": 0,
  "results": [
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "History",
      "question": "Cum se numea substanța chimică care a fost aruncată pe Vietnam în timpul războiului din Vietnam?",
      "correct_answer": "Agent Orange",
      "incorrect_answers": [
        "Phosgene",
        "Mustard Gas",
        "Hydrogen Cyanide"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "History",
      "question": "În 1961, un avion american B-52 s-a prăbușit și aproape a detonat două bombe nucleare de 4 mt peste ce oraș american?",
      "correct_answer": "Goldsboro, North Carolina",
      "incorrect_answers": [
        "Hicksville, New York",
        "Jacksonville, Florida",
        "Conway, Arkansas"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "History",
      "question": "Cine a fost primul președinte al Republicii Populare Chineze?",
      "correct_answer": "Mao Zedong",
      "incorrect_answers": [
        "Liu Shaoqi",
        "Dong Biwu",
        "Li Xiannian"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "History",
      "question": "Corpul aerian al armatei Statelor Unite a devenit Forțele Aeriene ale Statelor Unite în ce dată?",
      "correct_answer": "18 Septembrie, 1947",
      "incorrect_answers": [
        "December 14, 1946",
        "October 27, 1945",
        "November 08, 1944"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "History",
      "question": "Când a fost înființată Agenția de Securitate Națională a Statelor Unite?",
      "correct_answer": "4 November, 1952",
      "incorrect_answers": [
        "July 26, 1908",
        " July 1, 1973",
        " November 25, 2002"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "History",
      "question": "Când s-a terminat construcția Canalului Suez?",
      "correct_answer": "1869",
      "incorrect_answers": [
        "1859",
        "1860",
        "1850"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "History",
      "question": "Care dintre aceste tancuri din anii 1900 au fost proiectate și construite ÎNAINTE de celelalte?",
      "correct_answer": "Renault FT",
      "incorrect_answers": [
        "M4 Sherman",
        " Panzer IV",
        "Cromwell "
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "History",
      "question": "Care a fost numele de cod pentru invazia germană a Uniunii Sovietice în cel de-al doilea război mondial?",
      "correct_answer": "Operațiunea Barbarossa",
      "incorrect_answers": [
        "Operation Kaiserschlact",
        "Operation Unthinkable",
        "Operation Molotov"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "History",
      "question": "Când s-a încheiat Marele Război Patriotic din URSS?",
      "correct_answer": "9 Mai, 1945",
      "incorrect_answers": [
        "September 2nd, 1945",
        "August 9th, 1945",
        "December 11th, 1945"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "History",
      "question": "Care rege a fost ucis în bătălia de la Bosworth Field în 1485?",
      "correct_answer": "Richard III",
      "incorrect_answers": [
        "Edward V",
        "Henry VII",
        "James I"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "History",
      "question": "În ce an a lansat Skoal, o companie de tutun fără fum, prima linie de pungi, cunoscută sub numele de „Skoal Bandits”?",
      "correct_answer": "1983",
      "incorrect_answers": [
        "1934",
        "1984",
        "1822"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "History",
      "question": "În ce an a avut loc bătălia de la Agincourt?",
      "correct_answer": "1415",
      "incorrect_answers": [
        "1463",
        "1401",
        "1422"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "History",
      "question": "Când a devenit Norvegia liberă de Suedia?",
      "correct_answer": "1905",
      "incorrect_answers": [
        "1925",
        "1814",
        "1834"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "History",
      "question": "La ce dată a fost primul zbor al P-40 Warhawk?",
      "correct_answer": "14 Octombrie 1938",
      "incorrect_answers": [
        "August 21 1939",
        "January 12 1940",
        "June 1 1939"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "History",
      "question": "Care președinte american a luat parte la Conferința de la Potsdam, unde Aliații au ajuns la un acord de pace cu Germania?",
      "correct_answer": "Harry S. Truman",
      "incorrect_answers": [
        "Dwight D. Eisenhower",
        "Franklin D. Roosevelt",
        "Herbert Hoover"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "History",
      "question": "Care președinte al SUA era în funcție când a început războiul din Golf?",
      "correct_answer": "George H. W. Bush",
      "incorrect_answers": [
        "Richard Nixon",
        "George W. Bush ",
        "Ronald Regan"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "History",
      "question": "Când s-a încheiat Bătălia de la Bulge?",
      "correct_answer": "J25 Ianuarie, 1945",
      "incorrect_answers": [
        "August 6, 1945",
        "December 7, 1941",
        "December 16, 1944"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "History",
      "question": "Cum se numește nava care se afla la doar câteva mile distanță de RMS Titanic când a lovit un aisberg pe 14 aprilie 1912?",
      "correct_answer": "Californian",
      "incorrect_answers": [
        "Carpathia",
        "Cristol",
        "Commerce"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "History",
      "question": "Care este cel mai vechi stat din SUA?",
      "correct_answer": "Delaware",
      "incorrect_answers": [
        "Rhode Island",
        "Maine",
        "Virginia"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "History",
      "question": "Care dintre aceste țări a fost cartografiată maritim în 1500 de explorările maritime portugheze?",
      "correct_answer": "Brazilia",
      "incorrect_answers": [
        "India",
        "Mozambique",
        "Madagascar"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "History",
      "question": "Unde și când a fost făcută prima cutie de carton pentru uz industrial?",
      "correct_answer": "Anglia, 1817",
      "incorrect_answers": [
        "United States, 1817",
        "England, 1917",
        "United States, 1917"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "History",
      "question": "În ce an a început Primul Război Mondial?",
      "correct_answer": "1914",
      "incorrect_answers": [
        "1930",
        "1917",
        "1939"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "History",
      "question": "Cine l-a încoronat pe Carol cel Mare ca Sfânt Împărat Roman în ziua de Crăciun al anului 800?",
      "correct_answer": "Papa Leo III",
      "incorrect_answers": [
        "Pope Urban IV",
        "Pope Stephen V",
        "Pope Valentine"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "History",
      "question": "În 1845, o serie de războaie numite după care au început indigenii în Noua Zeelandă?",
      "correct_answer": "Māori",
      "incorrect_answers": [
        "Papuans",
        "Aborigines",
        "Polynesians"
      ]
    }
  ]
}